健身日記

已經有年半無操野 重新上路
見到有post話做一年做到咁重無可能 咁勁就出賽啦
又話自己教人唔駛做咁重 有正確姿勢 知識就得
人地話佢弱 又叫人咁勁就upload片教下人咁 乜乜柒柒之類
咁岩做番gym一星期 開個post記錄下 睇下一年後 係咪真係我錯
今日磅重 69KG 目標上90
但膊頭做完手術未康復 上身未操得野住 只可做少少rehab
所以暫時集中做下身 squat , deadlift就睇情況 慢慢加上去做

冇操咁耐仲會唔會有小小線條?

squat 太耐無做 day1有D走樣 到day7已經改善左少少
day2 132*5*8
day5 154*6*6
day7 198*7*3

deadlift 因為要睇住個膊 同hip有舊傷 所以重量要慢慢加 睇下身體有咩反應
day5 154*6*6
day7 198*7*3

有都係瘦出黎既線條..但起碼未到排骨既

加油

kg?
巴打邊度操開？

無操成年幾點會kg 要慢慢上番去
Fd gym

師兄無操咁耐都好勁
我都岩岩大傷完 呢幾日都操返 共勉共勉

Day14 BW 72KG
重量用LB計
hip仲有小小問題 做好多hip circle,lunge,band RDL 加D hip thrust強化番
下星期會做D pause squat 改善hip shift問題

squat 今次7*3 220 比 上次7*3 198 RPE低 睇黎開始上緊
day9 5*10 132
day11 6*6 176
day13 7*3 220

deadlift
day10 4*8 176
day12 6*6 198
day14 7*3 242

咩大傷咁慘

巴打幾高 隻腳睇落唔粗但係又舉到咁重

174 2餅姐唔重啦

加油 我都好鍾意3大項

屌打我了

g持

2餅唔駛腳粗 form岩 program好 排骨一兩個月都得

巴打想問下pause squat點改善到hip shift

btw g持

Btw師兄你兩星期重3公斤 有食粉？

未食粉 只係食多左野 同岩岩操番 可能肌肉pump一pump hold 番多d水咁 我估呢星期就會慢番
操多排可能會隊d whey
不過上身操唔到 隊粉好哂咁

師兄係SFCC做gym 得閒相認

幾年前見過你了 Nomania

g持

小弟傷左SI joint, 同你一樣rehab中

Rehab overuse?

Overuse得好勁 同時玩健力同舉重 所以人地話train less gain more係某程度上正確

師兄又點解整傷呢

Deadlift我都係做到50kg 好撚廢

太貪心了 淨一項都未必回得切
我個時以為小傷 繼續練 加上番工無得抖 gg了

我而家傷手腕 你有冇試過 而家想做尖都驚再傷

有 睇好再做
個陣睇針灸好 不過你可以試下去打衝擊波 朋友試過話ok

唔該巴打

但你最好睇左骨科先 搞清楚邊到傷

一個字 食

岩岩操番 點食最好

雞胸

蛋白

支持巴打

求救清

DEADLIFT 第一下上個陣 腳會震
是咪下身唔夠?
應該操多D腳?

SQUAT PATPAT過唔到滕頭可以點強化?

輕唔緊要 form岩 就好快上

去左一星期旅行已經收皮

你邊隻deadlift,第二下唔震？普通 training 震 定max震
首先你搵左最岩你既stance先 如果企法同你hip structure相反 好難做得好/落得低而唔butt wink

去左三個旅行 年半無squat 當你一蹲番一餅個下 眼淚都流出黎

非雙撲手企法個種
做max 個陣 第一下
明顯feel 到腰唔夠鎖緊
變左腳卑左少少力
Btw
其實係拉起左bar 盡量下身唔郁
由上身發力？
我見有人係下身都有郁
去配合上身

岩岩玩左deadlift 無耐
睇過唔少片
又問過師兄
發覺個個做法唔同
但又怕傷腰

姐係傳統硬拉 做得好既話 理論上 下身就 hamstring 同hip 感覺受力最大 當然quad都有用力

鎖得唔緊 你可能lower back 弱 同埋你有無吸氣谷實core

每個人身體比例（手/軀幹/大腿）唔同 .做既時候動作會唔同 有人上身直d 有人水平d
你要令支bar盡量貼近自己
而多數會腳郁先 支bar過膝頭 上身再一齊郁

你只要唔好round lower back 就可以大大減少受傷機會 當然仲有機會有bicep tear個d

輕輕一推 支持

做咗兩三個月full body而家諗住轉split
今日瘋狂做腳, 人生第一次純leg day
但做既時間仲長過full body
squat今日上到120 kg * 8 rep, 上網查表好似都算唔差, 不過唔敢肯定係咪真係落得夠低 (自問做到大小腿~90度)

我而家一星期六日都腳 無得操上身
自己拍片睇下米知夠唔夠
A低過b就ok了

點解冇得操上身

Oh睇到你做rehab
但一星期六日都練腳唔使抖？

3日deadlift 3日squat
programme set好哂 無/少 doms 所以ok
但呢幾日deadlift 過2餅之後 膊頭又開始唔舒服
唔通真係要squat 6日

Day21 BW72.4

Squat
做多左band air squat ,hip circle, walking lunges而家hip係做squat個陣無咁痛
但左右膊鬆緊度不一(左膊做完手術好緊) 有高低手問題 搞到squat個陣支bar唔平衡
hip shift問題仲有 要慢慢改
Day16 4*8*176
Day18 6*6*198
Day20 7*3*242

Deadlift
有日做完deadlift 膊頭好唔舒服 有待觀察 如果真係做唔到就要停deadlift
而家用緊hook grip做 廢事用over under(左手under) 加重膊頭負荷
Day17 5*8*198
Day19 6*6*220
Day21 7*3*275

基本上weight同volume都keep住上
如果deadlift無問題就過多 2-3week testmax再run programe

做左年半gym感覺無咩大進展，
睇黎做機真係唔夠，
唔通真係要去玩呢d大啞鈴？
好似好得人驚

槓鈴是你的增肌好朋友
做機for isolate係幾好既
但要進步 做barbell squat啦

day28 BW74
繼續無操上身
squat
keep住未用belt同knee sleeve
力開始上緊 但準備慢落黎 膊頭靈活度好左
但做尾幾set時 上背有時沉落黎 好似core唔夠tight
day23 5*8*198
day25 6*6*220
day27 7*3*264

deadlift
都係用hookgrip做 但做到兩餅半之後膊頭開始唔舒服
雖然力上得好快 但為長遠著想停deadlift一排先 做輕RDL good morning同其他頂住先
day24 5*8*220
day26 5*5*275

28日 重左5kg 差不多全部係下身
亦做多左平時唔做既abs 求其每日做3-4set crunch 都感覺到Abs大左實左 但有d fat係肚 所以形唔係好出
一個新手黎講 一年squat deadlift 2-3餅根本唔係D咩難事
希望呢到所謂既freelance(自己big3做得輕,又話新手無可能咁個D)唔好再係到害人

CHING問多你一樣野
我第一下上
PATPAT 後龍骨個位 FEEL到受力
係咪唔正常
我做完個下, 條腰係有FEEL
不過PATPAT 感覺更加強烈

上面講得唔清楚 其實一起動個下上身同下身都一齊郁/而幅度因人而異 但bar在膝蓋下時 就開始要hip向前推呢個動作
Patpat你意思指肌肉？如果肌肉受力無問題，但關節/骨受力，唔舒服就有問題
我做完都係覺得hamstring 同glute最受力 但如果你lowback弱/high rep 就會lowback感覺大d

我都係hamstring 同glute最受力
咁咪姐係腰 訓練唔夠

你意思係你條腰弱 訓練唔夠
定deadlift時 腰感受度唔夠 想練多腰

補番2張圖 day1>27

Sor 1999
腰感受唔夠
變左好似glute hamstring 出力咁

其實正常 如你想腰感受度大d 就做輕d+high rep再慢落 唔好drop 每下都reset
做完十下左右你就覺得成個low back又脹又硬
但前題唔好round low back

點先可以squat 同deadlift操重d
暫時best record 都係squat 110 kg deadlift 100 kg
利申1.9m 88kg right knee degenerative tendinopathy

你膝個問題搞好先
以你bw黎講 squat同deadlift 算係beginner
你做好個form 上網搵個8-12week program 做
但squat同deadlift既frequency 要每星期兩次或以上
包你做完之後每樣+20kg

師兄想問多少少
我係咪應該aim squat bw*1.5 1 rm
deadlift就bw*2 1 rm

想問巴打三餐食咩？

短期黎講可以 可能你run一兩次program 已經接近/達到
但長遠黎講 squat 2x deadlift 2.5x都唔過份
當然睇番你操黎係for咩

牛腩飯 m記 屋企飯 譚仔 吉野家 有時炒下蛋食 其實求其食 瘦底
之前話想飲粉 但而家淨操squat多 好似好曬咁

我都想執下三餐
操完唔食多啲好似好浪費

唔該師兄 我自己籃足雙修 想操黎for sports performance 但我估squat deadlift bench press 呢d 大動作應該操得愈重愈好掛

你籃球可以做多d box squat 對彈跳有幫助
我建議你訓練要偏向力量
如果做太多hypertrophy 個人重左但相對力量又唔夠 靈活性就下降
同埋你都要做番多d針對雙修靈活性既訓練
理論上係既 但實際 你肌肉/力不斷增強 射波/起手既力度就要不斷調教

食多一兩餐 效果應該好過你淨食三餐

唔該師兄 繼續問
barbell squat jump vs box squat 你會揀邊個 ？
之前操barbell squat jump 15kg 已經好快腳軟
leg day 而家最少都兩日 program主要都係squat 2 餅 deadlift 2餅 hip thrust 餅半 全部3set 8reps. 之後就單腳exercise eg single leg dl / single leg squat hold 然後收皮
呢排研究緊clean 做極都做唔好 手腕用好多力 師兄有冇提點？

我覺得box squat 相對上好d 你膝有問題
負重跳跳下時 一出錯又好易傷
你做完box squat 即刻做vertical jump/box jump都係一個選擇
Clean少做 比唔到意見你 不過你係米用hook grip做？

同埋試下一日做輕4set8-10rep 一日做重6set 3-5rep 睇下咩效果

千奇唔好做呢啲 做完係真係會重啲 但外表睇落冇太大分別 啲女都分唔到 最重要係有機會脊椎受損 影響神經就斃

我隻腳明顯粗左wor
咁你覺得應該點做先好

Lm
利申:我就係話佢做得輕俾佢屌我要我拍片個個

傷過咪撚追重追得太急
慢慢黎算

你拍個gif比佢囉

所以無操上身 deadlift都停
Squat多

支持

支持
今日都squat左150 x 8

Back squat大重量掙扎個下，其實都會拎到膊頭、背闊力

我係你就玩下機keep住d肌肉算，力量嘅野真係好返100%先去追

你又岩
咁我盡量個grip輕d 唔grip實佢 或者high ba
r squat 唔駛渣實支bar令膊頭食力
但暫時都未有咩爭扎咁
而家都唔算追力既 rpe都唔高 但d力好似每星期跳一格咁
Btw 多謝提醒

師兄想問smith machine squat 同 barbell squat 分別有幾大

好撚大
完全唔同
因為Smith machine你唔需要控制Bar path
但做得好會有唔錯既lower body hypertrophy效果
但BarBell Squat你要完全控制重量，能有效提升基礎力量(Base Strength)及有過之而無不及的全身hypertrophy效果。

做barbell squat 底range冇力係glute唔夠power ?
兩餅knee angle 90 perfectly fine
再落就即刻收皮 屎忽低過knee直頭上唔返

因為遲下返大陸做intern 可能得smith machine
用smith machine做squat可唔可以照gain strength 我知一定冇barbell咁好

要睇下你係落到底時 hip hinge散左定係真係glute無力。
如果hip hinge散左就做好啲hip + ankle mobility
Glute無力，就唔好加重住，squat到穩定地做到ROM同有Power先。

下面有巴打答左你
同埋你有無open knee , 如果你knee向內收住落去 一低過90度係好難上番黎

真係得smith既就做輕D 65-75% 做番深D 做穩定D個動作
如果你做重 炒住form咁上黎 條Bar path又fix死左 你格硬屌上黎盞傷

day 34 BW74
無食番多D野 +deadlift停左 體重無點變
試緊點做好good morning 加日日做好多膊頭既rehab (真係好撚悶)

day30 5*8 220
day32 6*6 242
day34 3*3 286 + 1*2 286 + 3*3 220
第4組 quad好酸+腰有D唔舒服 drop番落220做多3組
個日狀態唔好 form都做得差左 warm up 220時比day30辛苦
唔知係recover唔切 / goodmorning做多左 /定食唔夠早餐
點都好 下星期做輕D deload下 highbar hypertrophy多D 廢時D小肌肉又受傷
粗略估計 1RM有330左右 遲D program跟呢個數行

康文無barbell 可以點做deadlift/ squat

DB Goblet squat
DB RDL

巴打用咩app整gif

上GIPHY網整

day41 BW都係74上下
呢個星期deload 做下high bar 修復下身體各傷患
停左食消炎藥一星期 感覺好似好左 希望完暑假可以操番上身
腰有D怪怪既感覺 之前做重D都未試過 抖番2 3日做下rehab睇下咩情況
day41 8*3 220 highbar

巴打可唔可以講下squat 腳尖指開同指前既分別？
同埋小弟腰經常痛同無力 唔知點解決

指前同指開其實係取決於關節結構, 所以人人唔同, 睇你邊種舒服而又唔會犠牲squat深度同姿勢

但多數人都應該稍為指開, 因為可以更有效打開髖關節, 發動更多臀大肌力量

但最重要都係保持膝頭要同腳指指向同一方向.

腰痛無力可大可小, 巴打應該去睇醫生喎

利申:腰痛無力

Thanks bro
腰痛係近乎後面盤骨個位

似係坐骨神經痛/SI Joint發炎. 點都要去check check架喇

我都係SI joint有發炎, 抖左差不多半年先可以深蹲翻

東，加油
your warm up is my workout

做呢個動作係勁痛同無力

bro推介睇乜嘢比較好？針灸？

無試過針灸,好難講有無用

我就直接去睇骨科醫生,都係比消炎藥
同埋都建議要多拉筋, 強化弱嘅部位, 同埋完全唔好用大重量練

我個case就係臀大肌力左右嚴重唔平衡, 搞到squat同deadlift會扭埋一邊,而且練個強度又大, 久而久之就勞損左SI joint.

巴打最好問一次醫生意見, 再嘗試搵下啲強化動作去做

利申: 唔係專業人士, 純9吹

明白 thanks a lot

師兄

我高172～起初57.5 kg , 兩個月到上到62kg.. 想上磅到70kg....最近停左上唔到禁！
都唔知點食～ 又唔想食老麥/街邊野

每朝有飲protein，操完再飲！
一星期操4-5日～ 一日都有食4-5餐

誰

有無計住自己食幾多呀
隔離好似有post教哂點計
食夠先啦
同埋你4-5日有幾多日做squat deadlift

Day47 BW74
deload完一星期
今個星期做番多D hip thrust強化glute
有試用trapbar做RDL 但膊頭都唔太舒服
再諗下計 強化hamstring
squat時再集中推前D hip 唔好比盆骨前傾
lower back無上星期咁唔舒服
無操太耐 好多問題一次過走出黎 要慢慢執番好佢..
*所以可以只做deadlift不做squat 但不可只做squat不做deadlift
posterior chain一弱 好多問題就出黎*
另外做多左lunges 左右quad唔平衝
shoulder mobility經過日拉夜拉之後都好左
squat渣番窄左
我估可以正式踏入programme 買左桶on whey飲 平時食唔夠protein
應該下星期開始體重會增加
programme week1
Squat
day43 3*8*231
day45 4*5*253
day47 5*3*264

世東???

....

btw 見你成日提rehab
你係點rehab法
有冇試過睇NKT?

利申 左邊膊頭不知名痛
完全bench唔到 pull up都唔得

T師兄 有無試過單腳deadlift 我覺得某程度上仲應過RDL好多 loading又細

同埋又幫倒imbalance 對傷腰人仕rehab好好

利申 傷腰

我睇骨科 其實做完手術等佢好
主要熱敷,拉番鬆膊頭,增加番mobility
做到好輕既fly 希望多番D muscle 增加番血流量 等入面傷口快D好
你最好去睇下佢先 唔係有排抖好似我咁
NKT有用?

有做過 但做得唔好 搖黎搖去 但都會keep住做

做番多D先

無做個幾星期已經覺得縮緊水
巴打加油

但原來就算好耐無操 一操番都好似快漲

Day53 BW75
Programe week2
經過強化glute/hamstring/abs後 盆骨前傾少左
呢個星期條腰squat無乜事
groin拉傷經過2星期拉筋 又好得7788
另外 ankle mobility都開始好d
Squat form又執好左少少
Week2 feel到力上緊
但膊頭好似無咩進展

Day51 3*8*242
Day53 4*5*264
Day55 5*3*275

爸打係邊做開

黃竹坑

Ching 多謝你之前解答 deadlift 問題
想問你 deadlift 同squat 同一日操哂定分開？

Btw deadlift 會唔會都同squat一樣
刺激睪同素？令肌肉大快d ?

2個都係big compound movement
quad glute 等大肌肉都會同時用到
所以建議分開2日練好D
避免 做完一個動作另一個唔夠力做 / 影響另一動作表現 /CNS 負荷高

deadlift同squat都會有助testosterone release
但個人覺得squat更有效
你留意番有D人好瘦但都deadlift到幾重
但squat相對重既人 下身細極有限 而上身size都唔會細

我都好不解呢個問題

BTW 用SMITH 做SQUAT 其實相對上 無FREE WEIGHT 咁好？

身體結構有關 有D人手長 腰短 deadlift槓桿短 變相可以比槓桿長嘅人拉重好多

squat都一樣 腳短的話 range of motion少 自由做得重

但squat同deadlift唔同就係squat重心好高 需要core穩定性高過deadlift好多 所以sqaut得重嘅人一定唔會細隻

相反deadlift只係由地下開始 form唔得都拉得郁 容錯率低好多

smith machine做squat根本人體工學係錯曬 除非你想受傷

容錯率高好多先啱

smith好似上幾頁 有巴打幫手笞左
上面唔該nomania巴幫手答左
同埋我覺得squat時 muscles既rom都好似比deadlift大 例如quads咁

新手做了半年,好似冇咩變化
都係一三五六操,24日休息
胸手
背手
肩,abs
腳(玩機)
請問如果想試下DEADLIFT應該點樣轉一轉個組合
突破一下

你每組大肌肉(胸背腳)起碼一星期2次 手腹3次無問題
試下腳轉free weight先
想加deadlift就加係做背個日 做完deadlift就做背
好快你就發覺有分別
早排測試完個program
測試者各方面都有進步
有興趣就mon下post
遲D會想搵幾個人run下

雖然我傷左膊練唔到上身
但只做squat 上身都有輕微漲番

THX BRO
下星期轉下玩法

Opst
如果想上力
我一日squat+RDL
另一日DL+front squat
咁樣好唔好
另外
仲有想買對squat鞋同腰帶
Squat 鞋係咪是汁對岩size就ok
腰帶諗住taobao

我覺得可以既 可能辛苦d
所以2日最好唔好連埋一齊
Week1
Day1 s+ rdl
Day2
Day3 dl +fs
Day4
Day5 s+ rdl
Week2
Day1 dl+fs
Day2
Day3 s+rdl
Day4
Day5 dl+fs
交替咁做 覺得辛苦就做day1day4 2日算
但你純上力最好就搵個powerlifting program 啦
腰帶買powerlifting既 岩岩開始10mm夠你用
Squat shoes nike同平時既碼差唔多
其他你上youtube打鞋款 大把片

如果上面咁做
重量應點安排

Week1 squat咁計
一日重 多組少下
一日輕 少組多下
Day1 squat70% 4x8
Day3 fs 5x5
Day5 squat 80% 7x3
Between 你一星期做到幾多日
我可以比program你 但要做到6日一星期
偏向powerbuilding
前題係 你big3動作要ok 其他基本動作都要識做

我可以6日
但我big3 唔重
動作 我覺得ok

唔重先要練
或者你留個tg 我比個program 你望下
覺得岩咪試下

G持

Day62 Bw~75
program week 3
力量慢慢上緊 身體亦算回復得切
DOMS多左小小 之後可能2/10 而家3-4/左右
左手手肘有D唔舒服 轉左唔grip實支bar(唔用手指公) 同埋渣闊左
感覺好左好多
下身 暫時係groin得閒就有D扯住咁 左腳拗柴位有時痛下咁 無咩大問題
上身 膊頭問題仲未解決 醫生出左國 下星期先有得覆診

Day58 4x8 253
Day60 5x5 270
Day62 6x3 286

squat286比20幾日前順左好多 之前做左3set就不行了 而家6set還可以

Day70 BW~75
program week 4 開始有D辛苦 但都完成到
暫時都未用belt同knee sleeve 希望下星期都keep到
squat做重時動作都唔太穩定
膊頭下星期打支ky入去睇下有無幫助

day65 4x8x260
day67 5x5x275
day69 6x3x293

另外搵人試program

Day76 BW75-76
Program week5
完成埋最辛苦個week 但無想像中咁辛苦 可以唔用belt knee sleeve完成
等下星期test squat max 預計160kg-170kg左右
身體變化:腹現左 屎忽大左 腳開頭粗左 後期縮番少少(脂肪少左)
另外膊頭打左D透明質酸落去 好似郁個陣順D 下星期再打多支睇下點

Day72 264x4x8
Day74 282x5x5
Day76 297x7x3
做重時barpath穩定番D

神

我Bodyweight 都係76KG，見你做300磅都咁輕鬆真係覺得好神奇
你覺得幾耐試一次max好？

同問 新手求教

睇你program點set 如果要有volume+peak block 我諗都要8-12week
一D普通既linear program 就4-6week咁
同埋睇你咩目的啦..

屌

我仲run緊基本5x5，貪佢有app自動化計哂

如果新手都可以run一排既
儲番咁上下力
有興趣咪搵我跟下program

幾多先可以搵你？
我Bench 65 Squat 100 deadlift 120 (inKG)

8月頭去完旅行想認真操

去完旅行練好個form 到時再搵我啦

good！

我又跟

求師兄form check

深蹲扭住上, 會係咩問題

少少姐
因為各種原因 令squat時 盆骨旋轉
多數係 squeeze glute再sqaut /拉鬆groin /練hip hinge發力 之後會有改善/搵到問題所在

Deadlift好明顯無pull the slack out
可能你係sit down 唔係sit into barbell
咪撚咁快追重量啦講真 你form都未執好哂

你點睇到係無pull the slack out ?
無追啦 你見我唔舒服就停左練了

塊餅無飛起
無追post 你膊咩事

我每下都load哂hamstring先上
上黎個陣食哂hamstring glute
可能我hip hinge 高？
無飛起既意思係咩

詳細原因未知 但有bursitis 同 impingement
做完手術

咁我有啦
無個d 個hip起先

我都有ac joint separations 可能細細個跌斷左⋯ 唔知type2/3 ,雖然好似唔太影響做gym

你試下每個磅數都hold 5秒唔拉，練習keep住tension

留名學野

我意思我有pull the slack out
其實你睇條友有無load到hamstring,用唔用到hip hinge
你睇支bar同個hip 一齊起就用到 hip上先就用唔到

btw 我睇番deadlift落黎個下係bad form
應該將個hip推後先 做番個hip hinge再落
膊頭好番再練

Day84 BW75.6
Test max
Program week6
岩岩好做到peaking , 肌酸岩岩load完7日
170 beltless 180 w/belt 30kg pr
Bad form 過左水平之後下身會前後震 可能太耐未做重
上既時侯mid back唔夠力 upper back沉左 前傾 但無round back
黎緊deload 做番多D tempo/pause squat 控好D bottom position
呢個星期volume低 膊頭好似舒服左 加上又打多支透明質酸 入面滑D 郁起黎順左
170

180